離家出走嘅感覺真係好難受

同咁多位巴打一樣都係頂唔順屋企人嘅說話
就算721事件發生之後都仲可以完全覺得冇問題仲話係我哋搞事先會發生咁嘅事 又唔見佢出街俾人打
同佢地日嘈夜嘈
屋企住九龍，好記得8.5其中一日班街坊好齊心團結落街屌狗嘅時候
佢哋落街同班街坊鬧交俾人影大頭

返到屋企比我鬧左一餐問佢哋點解要咁做之後就
之後第二日趕我走

出走左三個星期左右都尚算搵到個穩定嘅地方暫住
不過仲有兩個星期開學好多嘢都覺得好迷惘
同屋企人嘅日常關係都幾好
成日有講有笑
從來都未諗過會有一日為咗政治問題係真係離家出走
每次經過屋企樓下都好想上返去不過一諗到佢哋嘅冷血語言無論發生咩事都係麻目支持警察政府就令到我唔想返上去見佢哋

我仲好記得同佢哋鬧交嘅時候2個垃圾話呢啲政治野啲屋企冇錢嘅人收咗錢先出嚟搞事
佢哋眼中淨係得錢行先
有層樓就懶巴閉咁

無論我點樣反駁佢哋都唔聽
佢話屋企都算係個小康之家 第時俾我嘅野都夠我生活無憂無慮
到時出去發夢嘅話冇咗個將來擁有嘅嘢

不過我自己唔想咁冇骨氣對住兩個冇晒血性同理心咁冷血嘅人一齊住
就算自己變成幾折墮冇晒錢都好都唔想咁冇骨氣做死狗返去住

加油

唔支持同屋企人講政治，因為無論你講贏定講輸，你都係輸，輸左感情。人生在世，有好多野可以無，親人唔可以

冇經濟能力真係要忍下先
你冇得同佢地鬥嫁
香港年青人自立極難
呢個都係港共有心造成
但人始終都要食飯
至小你都出左黎做野搵人夾份租
仲讀緊書真係唔好亂黎

政見立場唔同我哋理解
但係佢哋連最基本嘅尊重都冇
每一個同佢意見持相反嘅人都好似佢嘅仇人咁

係屋企對着電視鬧我都算
佢哋落埋街鬧翻街坊
我真係對佢哋絕望

有家歸不得，我明白樓主的感受。
1. 假如我有樓主咁樣的屋企人，我一定以你為榮，做人最緊要有良知。
2. 我們不能選擇父母是誰，正如父母都不能選擇子女。希望樓主能夠盡快調整自己。
3. 仲有兩三星期開學，假如樓主是大專生，可以選住宿。宿費有困難記得開聲，大家一定幫到就幫。

不要回到

唔係發夢就失去依家擁有嘅嘢
係唔發夢就會失去
中共已經喺門前 你可以獨善其身到幾時

住宿搞得掂啦
不過係交通費麻煩啲因為而家個落腳點朋友嘅地方係離島區都幾大支出交通費

同屋企人唔講政治問題嘅話相處非常和諧
佔中都有聽佢哋講
不過大家都冇出去所以都算
但係今次佢落街同守護自己屋企嘅人發生衝突仲出埋手打人我自己已經唔想再返去嗰個地方

中學？大學？
中學生就唯有要做住死狗先，不過响屋企就唔好再講政治
大學生就做parttime嘗試開始養自己，有grant loan嘅話至少唔洗呢刻擔心學費，否則都係返去死狗先
無論如何，開始嘗試靠自己自立，努力搵錢係無問題，但唔好俾金錢矇蔽，最緊要係不忘初心，亦唔好為金錢而不擇手段做違背良心嘅事。

加油！

大學生 想問最快會幾耐批？因為而家暫時生活費係都唔係幾夠

咁唔通就算讀緊書都要埋沒自己良心扮冇事大個假面具咁幫佢哋屌同路人...

無論點都好，屋企人無犯法，無做對唔住你既野，只係政見問題，值得嗎？ 回想廿多年一齊，你難道覺得父母由頭到尾都係殘忍，無教養，無良知，無血性？ 點解非要係呢個問題上面，非勝不可？

有冇得搵補習？

佢地主動挑釁人仲出手打人
之後仲要唔知錯覺得係人嘅問題

傻嘅咩
你避得呢時你可以避得一世？

唉我唔想諗
最當刻想解決錢上問題

教下我可以點.....

hug

好多人受縛於家庭觀念
但佢哋唔尊重你
其實都冇用

當佢地死咗 move on 就可以

我唔講政治我講做人，你連錢都未搞得掂
就用自己把尺量度大人嘅世界
你明唔明佢地諗咩我唔知，但佢地一定經歷過你嘅年紀
你係黃絲証明你父母由細到大都冇洗你腦做藍絲
到你有子女去到你父母年紀但你D仔女係深藍咁你會點?
政府可能欠咗你，但你肯定欠咗你父母對你嘅養育之恩

最後睇住電視藍絲大部分都係大年紀嘅人，黃絲就後生仔
踼開政治，其實就係代溝問題

佢哋尊重我 不過佢唔尊重香港人

樓上位師兄講得幾好
因為對方既言論同自己既世界觀唔同就妖魔化對方
唔願意去接觸
我唔認為係成熟既表現
你父母既做法係好有問題
而我都明你感覺好難受
但你要去做既係面對個問題
唔係走左去 由得感情不受控咁投射
站響你父母既立場去諗
佢哋既着眼點可能同你諗有好大出入
而佢地咁大反應可能只係出於對你既擔心
如果你真係想說服你既父母
咁你首先要做既就係令佢地唔駛再擔心自己
話俾佢地知你已經唔再係一個細路仔
係一個可以獨當一面既成年人
而呢樣野要求你成個人都要有一種改變
令到你響處事手法同態度上俾倒人一種
"啊 如果係佢既話 咁我就放心" 既感覺
點解細路仔遇到問題就同人鬥氣?
因為細路仔無能力解決問題
而大人同細路仔既分別就響呢到
我唔同意果d話咩親情好重要乜乜乜
我只係想講
既然你而家走左
咁就好好利用呢個機會去學點獨立
去成長 去好好磨練自己
令到自己成為可以托負他人既人
做到呢一點 咁我諗你父母就會明白

我父母表面上係一個好開通嘅人開頭第一次同佢講關於政治我記得係黃之鋒個城市論壇
我以為我阿媽睇完之後都會同出面其他父母一樣覺得呢個細路好叻咁細個識發表咁多意見

點知佢睇完之後嘅反應係即刻鬧佢成個紅衛兵咁
都佔中嘅時候佢知道成班人衝出馬路之後佢第一個反應係話搵解放軍

所以從小開始都好少同佢講

邊個島，大學生最適合做補習，睇下幫唔幫到你